## 题目链接

蓝桥杯第十二届国赛真题——积木

## 解题思路

首先考虑这样一个简化版问题：第0行积木数目为0，接下来每一行比上一行多$[L,R]$个积木，求第$u$行有$z$个积木的方案数。

这是一个典型的生成函数的问题，记函数$f(x)=\sum_{i=L}^Rx^i$，$g(x)=[f(x)]^u=\sum_{i=Lu}^{Ru}b_ix^i$，其中$b$数组就是我们求得的方案数，$b[z]$表示第$u$行有$z$个积木的方案数。

注:第$0$行有$0$个积木,第$1$行有$L$到$R$个积木,将$f(x)$中的连加符号拆开，此时$f(x)为x^l+x^{l+1}\dots+x^{r-1}+x^{r}$,把这些**看作一个数组**，其中的中的$x^i$的**系数**表示第$1$行中积木数量为$i$的方案数，显然，系数均为$1$第一行中所有积木的方案数均为$1$

而$g(x)=[f(x)]^u=\sum_{i=Lu}^{Ru}b_ix^i$中的$b_i$表示的就是第u行积木数为$i$时的方案数

更直观地理解这个式子:设$L=2,R=3,u=2$，此时$f(x)=x^2+x^3,g(x)=\sum_{i=4}^{6}b_ix^i=b_4 x^4+b_5 x^5+b_6 x^6$

而$f(x)^2=(x^2+x^3)^2=x^4+2x^5+x^6$,与$g(x)$进行对应可以发现$b_4=1,b_5=2,b_6=1$,而如果我们手动演算方案数，也能发现第二层积木数量为4的方案数为1(第一次加2个，第二次加2个)，积木数量为5的方案数为2(第一次加2个，第二次加3个。或者第一次加3个，第二次加2个)，积木数量为6的方案数为1(第一次加3个，第二次加3个)

所以，我们求解这个问题的目标就是要快速计算$f(x)^u$的系数数组$b$

如果暴力地用乘法拆开固然能得出答案，但时间复杂度过高,所以需要用到下面的公式推导

理解了这一点后，回到原问题：第1行有$w$块积木，每一行比上一行多$[L,R]$个积木，总共有$n$行，求第$y$行积木数量恰好是第$x$行积木数量$z$倍的方案数。

我们把这个问题分解成三部分，第一部分是从第$2$行到第$x$行，第二部分是第$x+1$行到第$y$行，第三部分是第$y+1$行到第$n$行。最简单的想法是枚举第$x$行的数量$a$，计算第一部分第$x$行数量为$a$的方案数$f_1(a)$，此时第$y$行数量应该为$az$，然后计算出第二部分中第$y$行数量为$az$的方案数$f_2(az)$，最后第三部分的方案数为$f_3$。对于每个$a$的方案数是$f_1(a)f_2(az)f_3$，枚举所有的$a$，求和即可，即$ans=\sum\limits_{a}f_1(a)f_2(az)f_3$

对于第三部分，从第$y+1$行到第$n$行题目中并没有做限制，因此$f_3(a)=(R-L+1)^{(n-y)}$。$ans=(R-L+1)^{(n-y)}\sum\limits_{a}f_1(a)f_2(az)$

对于第一部分和第二部分，两个问题其实是一样的。

- 第一部分：第1行有$w$个积木，求第$x$行有$a$个积木的方案数。**问题转化成第0行有0个积木，求第$x-1$行有$a-w$个积木的方案数。**
- 第二部分：第$x$行有$a$个积木，求第$y$行有$az$个积木的方案数。**问题转换成第0行有0个积木，求第$y-x$行有$az-a$个积木的方案数。**

那么我们只需要解决最前面提到的简化版问题即可。

**第0行积木数目为0，每一行比上一行多$[L,R]$个积木，求第$u$行有$z$个积木的方案数。根据生成函数相关知识，定义函数$f(x)=\sum_{i=L}^Rx^i$，$g(x)=[f(x)]^u=\sum_{i=Lu}^{Ru}b_ix^i$。题目需要求出多项式幂次的系数数组$b$。**

最终$g(x)$的阶数上界为$N=n*(R-L)$，可以使用NTT的多项式快速幂求解，时间复杂度是$O( N\log^2 N )$。或者利用多项式求逆+exp，时间复杂度是$O(N\log N)$。注:本题中并没有涉及到NTT或多项式求逆

但是在本题中$N$的值最高可达$2e7$，因此无法通过100%的测试数据。

考虑从$f,g$本身性质出发，思考进一步优化策略。



定义函数                                                     $f(x)=\sum_{i=L}^Rx^i$，$g(x)=[f(x)]^u=\sum_{i=Lu}^{Ru}b_ix^i$。



考虑$f,g$的导数，我们有：
$$
\begin{align}
&g'(x)=u*f(x)^{u-1}f'(x) 
\\
\Rightarrow \ \  &g'(x)f(x)=uf(x)^uf'(x) \\
\Rightarrow \ \  &g'(x)f(x)=ug(x)f'(x) = h(x)
\end{align}
$$
分解计算$f,g$的导数：
$$
\begin{align}
f'(x)&=\sum_{i=L-1}^{R-1} (i+1)x^i \\
g'(x)&=\sum_{i=Lu-1}^{Ru-1}(i+1)b_{i+1}x^i
\end{align}
$$
结合这两个导数，带入$h(x)$：
$$
\begin{align}
h(x)&=g'(x)f(x)=\left[ \sum_{i=Lu-1}^{Ru-1}(i+1)b_{i+1}x^i \right] \left[ \sum_{i=L}^Rx^i \right]
\\
&=ug(x)f'(x)=u\left[\sum_{i=Lu}^{Ru}b_ix^i\right]\left[\sum_{i=L-1}^{R-1} (i+1)x^i\right]
\end{align}
$$
利用这两个不同的表达式，可以计算出$h(x)$中的$x^z$的系数：
$$
\sum_{i=L}^R(z+1-i)b_{z+1-i}=\sum_{i=L-1}^{R-1}u(i+1)b_{z-i}
$$
等式两边均取出$b_{z+1-L}$：
$$
(z+1-L)b_{z+1-L}+\sum_{i=L+1}^R(z+1-i)b_{z+1-i}=uLb_{z+1-L}+\sum_{i=L}^{R-1}u(i+1)b_{z-i}
\\
$$
可得：
$$
b_{z+1-L}=\frac{\sum_{i=L}^{R-1}u(i+1)b_{z-i}-\sum_{i=L+1}^R(z+1-i)b_{z+1-i}}{(z+1-L-uL)}
$$
又由于前文将问题全部转化成$l=0,r=R-L$，因此上式简化为：
$$
b_{z+1}=\frac{u\sum_{i=0}^{r-1}(i+1)b_{z-i}-\sum_{i=1}^r(z+1-i)b_{z+1-i}}{z+1}
$$


注:代码实现中，将分子的右半部分做了变换以便代码实现
$$
b_{z+1}=\frac{u\sum_{i=0}^{r-1}(i+1)b_{z-i}-\sum_{i=0}^{r-1}(z-i)b_{z-i}}{z+1}
$$
边界：$b_0=1, b_1=u$。

这样我们只需求出$b$数组即可。我们可以发现$b$数组的递推式中，等号左边的$b$下标始终大于右边的$b$下标，即可以直接递推求解，时间复杂度$O(nr^2)$。

在具体实现的过程中，要注意以下几点：

- 预先处理出所有逆元，方便后面的除法计算
- 在进行加减乘法运算过程中，控制运算不溢出
- 使用int数组可以控制内存，但是计算乘法时需要转化成long long进行运算
- 在计算$b$数组时，$b[0]$表示第$u$行增加了$L*u$个积木，积木数量向左偏移了$L*u$个单位作为$b$数组的下标。


```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define mul(a, b) ((ll)(a) * (b) % MOD)
#define add(a, b) (((a) + (b)) % MOD)
#define sub(a, b) (((a) + MOD - (b)) % MOD)
typedef long long ll;
const int maxn = 2e7 + 10;
const int MOD = 998244353;
int inv[maxn];//逆元
int n, w, L, R, x, y, z;

int dp[2][maxn];

void Init_inv(int n, int p)//p为素数
{
    inv[1] = 1;
    for(int i = 2; i <= n; i++)
        inv[i] = (ll)(p - p / i) * inv[p % i] % p;
}
int ksm(int a, int b)
{
    int ans = 1;
    while(b)
    {
        if(b & 1)ans = mul(ans, a);
        a = mul(a, a);
        b >>= 1;
    }
    return ans;
}

void solve(int u, int b[])
{
    int l = 0, r = R - L;
    b[0] = 1, b[1] = u;
    for(int z = 1; z < r * u; z++)
    {
        b[z + 1] = 0;
        for(int i = l; i <= r - 1 && i <= z; i++)
        {
            b[z + 1] = add(b[z + 1], mul(mul(u, i + 1), b[z - i]));
            b[z + 1] = sub(b[z + 1], mul(z - i, b[z - i]));
        }
        b[z + 1] = mul(b[z + 1], inv[z + 1]);
    }
}

int main()
{
    cin >> n >> w >> L >> R >> x >> y >> z;
    Init_inv(n * R, MOD);
    solve(x - 1, dp[0]);
    solve(y - x, dp[1]);
    int f3 = ksm(R - L + 1, n - y);
    int ans = 0;
    for(int a = w + L * (x - 1); a <= w + R * (x - 1); a++)///枚举第x层有a个积木
    {
        if((ll)a * z > (y - 1) * R + w)break;
        int f1 = dp[0][a - w - L * (x - 1)];        /// 因为dp[0]的下标为0表示增加L*(x-1)个积木
        int f2 = dp[1][a * z - a - L * (y - x)];    /// 因为dp[1]的下标为0表示增加L*(y-x)个积木
        ans = add(ans, mul(f1, f2));
    }
    ans = mul(ans, f3);
    cout<<ans<<endl;
    return 0;
}
```

注:加注释版本

```c++
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define mul(a, b) ((ll)(a) * (b) % MOD)
#define add(a, b) (((a) + (b)) % MOD)
#define sub(a, b) (((a) + MOD - (b)) % MOD)
typedef long long ll;
const int maxn = 2e7 + 10;
const int MOD = 998244353;
int inv[maxn];//逆元
int n, w, L, R, x, y, z;

int dp[2][maxn];

//初始化逆元
void Init_inv(int n, int p) { //p为素数
	inv[1] = 1;
	for (int i = 2; i <= n; i++)
		inv[i] = (ll)(p - p / i) * inv[p % i] % p;
}

int ksm(int a, int b) {//快速幂
	int ans = 1;
	while (b) {
		if (b & 1)
			ans = mul(ans, a);
		a = mul(a, a);
		b >>= 1;
	}
	return ans;
}

void solve(int u, int b[]) {
	int l = 0, r = R - L;
	b[0] = 1, b[1] = u;//利用滚动数组节省空间
	for (int z = 1; z < r * u; z++) {//
		b[z + 1] = 0;

		//处理上面的一堆
		for (int i = l; i <= r - 1 && i <= z; i++) {//l就是0,没有变化,对照着公式看或许更好理解
			//b[z+1]=b[z + 1]+((u*(i+1))*b[z-i]) 上面一堆的左半边
			//b[z+1]=b[z + 1]-((z-i)*b[z-i]) 上面一堆的右半边(把公式做了一点变化?)
			b[z + 1] = add(b[z + 1], mul(mul(u, i + 1), b[z - i]));
			b[z + 1] = sub(b[z + 1], mul(z - i, b[z - i]));
		}

		//上面的一堆除z+1
		b[z + 1] = mul(b[z + 1], inv[z + 1]);
	}
}

int main() {
	cin >> n >> w >> L >> R >> x >> y >> z;
	Init_inv(n * R, MOD);

	//求f1,f2的b数组
	solve(x - 1, dp[0]);//这里的x-1和y-x是长度,表示两个部分的长度
	solve(y - x, dp[1]);


	int f3 = ksm(R - L + 1, n - y);//第三部分

	int ans = 0;
	for (int a = w + L * (x - 1); a <= w + R * (x - 1); a++) { ///枚举第x层有a个积木
		if ((ll)a * z > (y - 1) * R + w)//第y行的数量a*z,比每一层都取最多的R时还多,非法情况
			break;
		//a-w:减去初始值,同样是做一个偏移
		int f1 = dp[0][a - w - L * (x - 1)];        /// 因为dp[0]的下标为0表示增加L*(x-1)个积木,做一个偏移
		int f2 = dp[1][a * z - a - L * (y - x)];    /// 因为dp[1]的下标为0表示增加L*(y-x)个积木
		ans = add(ans, mul(f1, f2));
	}
	ans = mul(ans, f3);
	cout << ans << endl;
	return 0;
}

```

上述代码可以通过85%的测试数据，但是仍然无法通过所有数据，因为$nr^2$高达$8e8$，但是此时很容易利用前缀和优化递推。

**(1) 对于第一个求和：**

$t1(z)=\sum_{i=0}^{r-1}(i+1)b_{z-i}=(1*b_z+2*b_{z-1}+3*b_{z-2}+...+r*b_{z-r+1})$

可以发现$t1(z+1)=t1(z)-r*b_{z-r+1}+\left(b_{z+1}+b_z+b_{z-1}+...+b_{z-r+2} \right)$

===

注:相当于

$t1(z)=\sum_{i=0}^{r-1}(i+1)b_{z-i}=(1*b_z+2*b_{z-1}+3*b_{z-2}+...+r*b_{z-r+1})$

$t1(z+1)=\sum_{i=0}^{r-1}(i+1)b_{z-i+1}=(1*b_{z+1}+2*b_{z}+3*b_{z-1}+...+(r-1)*b_{z-r+3}+r*b_{z-r+2})$

两者相减即可得到递推公式

===

可以利用$b$数组的前缀和$sum_b$进行优化：$t1(z+1)=t1(z)-r*b_{z-r+1}+sum_b[z+1]-sum_b[z+1-r]$

**(2) 对于第二个求和：**

$t2(z)=\sum_{i=1}^r(z+1-i)b_{z+1-i}=zb_z+(z-1)b_{z-1}+...+(z+1-r)b_{z+1-r}$

可以利用$i*b[i]$的前缀和$sum_{ib}$进行优化：

$t2(z)=sum_{ib}[z]-sum_{ib}[z-r]$

至此，通过前缀和优化我们可以得到简化问题的$b$数组，时间复杂度控制在$O(nr)$。

解决简单问题之后，根据之前的推导，本问题相当于两个简单问题的求解。在实现过程中，对于小于等于$r$部分的$b$数组直接暴力求解，大于$r$的部分利用前缀和优化求解，这样更容易实现第一个求和。

前缀和可以使用滚动数组，可以节约大部分内存，但是会增加一点点计算时间。

### AC_Code

**C++：**

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define mul(a, b) ((ll)(a) * (b) % MOD)
#define add(a, b) (((a) + (b)) % MOD)
#define sub(a, b) (((a) + MOD - (b)) % MOD)
#define ID(x) x
//#define ID(x) ((x + R + 20) % (R + 20))
typedef long long ll;
const int maxn = 2e7 + 10;
const int MOD = 998244353;
int inv[maxn];//逆元
int n, w, L, R, x, y, z;
int dp[2][maxn];
//int sum_b[100], sum_ib[100];	//此处使用滚动数组
int sum_b[maxn], sum_ib[maxn];
void Init_inv(int n, int p)//p为素数
{
    inv[1] = 1;
    for(int i = 2; i <= n; i++)
        inv[i] = (ll)(p - p / i) * inv[p % i] % p;
}
int ksm(int a, int b)
{
    int ans = 1;
    while(b)
    {
        if(b & 1)ans = mul(ans, a);
        a = mul(a, a);
        b >>= 1;
    }
    return ans;
}

void solve(int u, int b[])
{
    int l = 0, r = R - L;
    b[0] = 1, b[1] = u;
    sum_b[ID(0)] = b[0], sum_b[ID(1)] = b[0] + b[1];
    sum_ib[ID(0)] = 0, sum_ib[ID(1)] = 1 * b[1];
    for(int z = 1; z < r; z++)
    {
        b[z + 1] = 0;
        for(int i = l; i <= r - 1 && i <= z; i++)
        {
            b[z + 1] = add(b[z + 1], mul(mul(u, i + 1), b[z - i]));
            b[z + 1] = sub(b[z + 1], mul(z - i, b[z - i]));
        }
        b[z + 1] = mul(b[z + 1], inv[z + 1]);
        sum_b[ID(z + 1)] = add(sum_b[ID(z)], b[z + 1]);
        sum_ib[ID(z + 1)] = add(sum_ib[ID(z)], mul(z + 1, b[z + 1]));
    }
    int t1 = 0;
    for(int i = 1; i <= r; i++)
        t1 = add(t1, mul((r - i + 1), b[i]));
    for(int z = r; z < u * r; z++)
    {
        int t2 = sub(sum_ib[ID(z)], sum_ib[ID(z - r)]);
        b[z + 1] = mul(sub(mul(t1, u), t2), inv[z + 1]); ///((t1 * u) - t2) * inv[z + 1]
        sum_b[ID(z + 1)] = add(sum_b[ID(z)], b[z + 1]);
        sum_ib[ID(z + 1)] = add(sum_ib[ID(z)], mul(z + 1, b[z + 1]));
        t1 = add(sub(t1, mul(r, b[z - r + 1])), sub(sum_b[ID(z + 1)], sum_b[ID(z + 1 - r)]));
    }
}

int main()
{
    cin >> n >> w >> L >> R >> x >> y >> z;
    Init_inv(n * R, MOD);
    solve(x - 1, dp[0]);
    solve(y - x, dp[1]);
    int f3 = ksm(R - L + 1, n - y);
    int ans = 0;
    for(int a = w + L * (x - 1); a <= w + R * (x - 1); a++)///枚举第x层有a个积木
    {
        if((ll)a * z > (y - 1) * R + w)break;
        int f1 = dp[0][a - w - L * (x - 1)];        /// 因为dp[0]的下标为0表示增加L*(x-1)个积木
        int f2 = dp[1][a * z - a - L * (y - x)];    /// 因为dp[1]的下标为0表示增加L*(y-x)个积木
        ans = add(ans, mul(f1, f2));
    }
    ans = mul(ans, f3);
    cout<<ans<<endl;
    return 0;
}
```

注:注释版

```c++
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define mul(a, b) ((ll)(a) * (b) % MOD)
#define add(a, b) (((a) + (b)) % MOD)
#define sub(a, b) (((a) + MOD - (b)) % MOD)
#define ID(x) x
//#define ID(x) ((x + R + 20) % (R + 20))  这个ID用于滚动前缀和时使用
typedef long long ll;
const int maxn = 2e7 + 10;
const int MOD = 998244353;
int inv[maxn];//逆元
int n, w, L, R, x, y, z;
int dp[2][maxn];
//int sum_b[100], sum_ib[100];	//此处使用滚动数组
int sum_b[maxn], sum_ib[maxn];

void Init_inv(int n, int p) { //p为素数
	inv[1] = 1;
	for (int i = 2; i <= n; i++)
		inv[i] = (ll)(p - p / i) * inv[p % i] % p;
}

int ksm(int a, int b) {
	int ans = 1;
	while (b) {
		if (b & 1)
			ans = mul(ans, a);
		a = mul(a, a);
		b >>= 1;
	}
	return ans;
}

void solve(int u, int b[]) {
	int l = 0, r = R - L;
	b[0] = 1, b[1] = u;
	
	sum_b[ID(0)] = b[0], sum_b[ID(1)] = b[0] + b[1];
	sum_ib[ID(0)] = 0, sum_ib[ID(1)] = 1 * b[1];
	
	for (int z = 1; z < r; z++) {
		b[z + 1] = 0;
		
		for (int i = l; i <= r - 1 && i <= z; i++) {
			b[z + 1] = add(b[z + 1], mul(mul(u, i + 1), b[z - i]));
			b[z + 1] = sub(b[z + 1], mul(z - i, b[z - i]));
		}
		
		b[z + 1] = mul(b[z + 1], inv[z + 1]);//b[z+1]=b[z+1]/z+1
		sum_b[ID(z + 1)] = add(sum_b[ID(z)], b[z + 1]);//sum_b[z+1]+=b[z+1]
		sum_ib[ID(z + 1)] = add(sum_ib[ID(z)], mul(z + 1, b[z + 1]));//sum_ib[z+1]+=(z+1)*b[z+1]
	}
	
	int t1 = 0;
	for (int i = 1; i <= r; i++)
		t1 = add(t1, mul((r - i + 1), b[i]));//t1+=(r-i+1)*b[i] (t1递推公式的第二项)
	
	for (int z = r; z < u * r; z++) {
		int t2 = sub(sum_ib[ID(z)], sum_ib[ID(z - r)]);//t2=(sum_ib[z]-sum_ib[z-r]) 前缀和
		
		b[z + 1] = mul(sub(mul(t1, u), t2), inv[z + 1]); ///((t1 * u) - t2)/z + 1 
		
		sum_b[ID(z + 1)] = add(sum_b[ID(z)], b[z + 1]);//sum_b[z+1]=sum_b[z]+b[z+1]
		
		sum_ib[ID(z + 1)] = add(sum_ib[ID(z)], mul(z + 1, b[z + 1]));
		//sum_ib[z+1]=sum_ib[z]+(z+1)*b[z+1]
		
		//递推下一项的t1
		t1 = add(sub(t1, mul(r, b[z - r + 1])), sub(sum_b[ID(z + 1)], sum_b[ID(z + 1 - r)]));
		//t1=(t1-r*b[z-r+1])+(sum_b[z+1]-sum_b[z+1-r])
	}
}

int main() {
	cin >> n >> w >> L >> R >> x >> y >> z;
	Init_inv(n * R, MOD);
	solve(x - 1, dp[0]);
	solve(y - x, dp[1]);
	int f3 = ksm(R - L + 1, n - y);
	int ans = 0;
	for (int a = w + L * (x - 1); a <= w + R * (x - 1); a++) { ///枚举第x层有a个积木
		if ((ll)a * z > (y - 1) * R + w)
			break;
		int f1 = dp[0][a - w - L * (x - 1)];        /// 因为dp[0]的下标为0表示增加L*(x-1)个积木
		int f2 = dp[1][a * z - a - L * (y - x)];    /// 因为dp[1]的下标为0表示增加L*(y-x)个积木
		ans = add(ans, mul(f1, f2));
	}
	ans = mul(ans, f3);
	cout << ans << endl;
	return 0;
}
```

**Python：**

```python
#python代码由于本身比C++慢，因此只能通过部分测试数据
n, w, L, R, x, y, z=map(int,input().split())
MOD = 998244353
N = n * R + 10
inv = [0] * N
dp = [[0] * N, [0] * N]
sum_b = [0] * N
sum_ib = [0] * N

def Init_inv(n, p):
    inv[1] = 1
    for i in range(2, n + 1):
        inv[i] = (p - p // i) * inv[p % i] % p

def solve(u, b):
    l, r = 0, R - L
    b[0], b[1] = 1, u
    sum_b[0], sum_b[1] = b[0], b[0] + b[1]
    sum_ib[0], sum_ib[1] = 0, b[1]
    for z in range(1, r):
        up = min(r - 1, z) + 1
        for i in range(up):
            b[z + 1] = (b[z + 1] + u * (i + 1) * b[z - i]) % MOD
            b[z + 1] = (MOD + b[z + 1] - (z - i) * b[z - i] % MOD) % MOD
        b[z + 1] = b[z + 1] * inv[z + 1] % MOD
        sum_b[z + 1] = (sum_b[z] + b[z + 1]) % MOD
        sum_ib[z + 1] = (sum_ib[z] + (z + 1) * b[z + 1]) % MOD

    t1 = 0
    for i in range(1, r + 1):
        t1 = (t1 + (r - i + 1) * b[i]) % MOD
    for z in range(r, u * r):
        t2 = (sum_ib[z] - sum_ib[z - r] + MOD) % MOD
        b[z + 1] = ((t1 * u - t2) % MOD + MOD) * inv[z + 1] % MOD
        sum_b[z + 1] = (sum_b[z] + b[z + 1]) % MOD
        sum_ib[z + 1] = (sum_ib[z] + (z + 1) * b[z + 1]) % MOD
        t1 = ((t1 - r * b[z - r + 1] + sum_b[z + 1] - sum_b[z + 1 - r]) % MOD + MOD) % MOD

Init_inv(n * R, MOD)
solve(x - 1, dp[0])
solve(y - x, dp[1])
ans = 0
# print(dp)
for a in range(w + L * (x - 1), w + R * (x - 1) + 1):
    if a * z > (y - 1) * R + w:
        break
    ans = (ans + dp[0][a - w - L * (x - 1)] * dp[1][a * z - a - L * (y - x)]) % MOD
ans = ans * pow(R - L + 1, n - y, MOD) % MOD
print(ans)
```

